{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "1960 年代至今,在犯罪預防領域中,警察與社會的研究已發展出極度豐\n富的面向。社會學家將公民參與理論應用於警政改革,警政相應地成為\n社區建設的重要組成部分。試從治理目標、治理結構與治理主體方面說\n明社區警政精義。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "許多研究告訴我們,警察文化是真正影響警察執法行為的因素。請根據\nSkolnick 的研究發現,說明街頭警察文化的內涵。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "第一線警察工作實務人員規劃犯罪預防活動時,可採取問題導向警政策略中之SARA模式,有關 SARA內涵之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "掃描檢視(Scanning)",
        "B": "處理能力(Ability)",
        "C": "回應策略(Response)",
        "D": "評估成效(Assessment)"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "有關美國梅根法案(Megan's Law)的敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "法案名稱來自一個遭性侵害並被殺害的女童",
        "B": "該女童係於 2004年遭有性侵害前科的男子性侵並遭殺害",
        "C": "法案規定美國各州必須建立性罪犯和騷擾兒童罪犯的檔案",
        "D": "法案規定各州必須將有性侵兒童前科者的個人資料公開在網際網路上供民眾查詢"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "犯罪預防由公共醫療模式角度可區分為三個層次:初級、次級與三級預防。針對不同對象的三級 犯罪預防措施,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "犯罪預防宣導是屬於被害者導向的初級預防措施",
        "B": "中輟少年輔導是屬於加害者導向的次級預防措施",
        "C": "犯罪者矯正計畫是屬於加害者導向的三級預防措施",
        "D": "酒吧內暴力預防是屬於社區導向的三級預防措施"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "根據 Dunn(2008)主張,警政問題分類可以用參與決策制定者的多寡、政策方案數、效用價值 共識度、方案風險高低、結果發生機率等面向作為標準,界定問題類型結構之良窳。下列敘述何 者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "結構良好的警政問題,方案後果確定",
        "B": "結構良好的警政問題,發生機率無法計算",
        "C": "結構不良的警政問題,政策決定者很多",
        "D": "結構不良的警政問題,效用價值衝突"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "警察政策分析專家身負警政規劃重任,應具備政策專家應有的德行。有關警察政策分析專家倫理, 下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察人員在規劃政策時,要避免政策分析受到個人私利影響",
        "B": "警察人員在規劃政策時,應以文獻資料為依據",
        "C": "警察人員在擬定政策時,若涉及價值的取捨時,應說明其取捨之理由",
        "D": "警察人員在擬定政策過程,應鼓勵民眾參與,以提升警察工作的可行性"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪被害成因的文獻資料,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "德國學者Hans Von Hentig(1948)主張,「許多犯罪被害者係因本身因素而成為被害人」",
        "B": "美國學者Schafer Step hen(1968)認為,被害者對「犯罪之發生」(genesisof crime)應負責任",
        "C": "美國學者Marvin Wolfgang(1958)提出「被害者促發」(Victim Precipitation)的概念",
        "D": "在加拿大學者Gartner and Mccarthy(1991)研究發現,「婦女經濟權力提高了被害風險」"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "Felson 和Clarke(1998)主張,新機會理論(New Opportunity Theories)是由三個理論所構成, 這些理論以不同的方式說明「機會」的概念,下列何者不是該三個理論之一?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "日常活動理論(Routine Activity Theory)",
        "B": "犯罪型態理論(Crime Pattern Theory)",
        "C": "理性選擇理論(Rational Choice Theory)",
        "D": "生活型態理論(Life-Style Theory)"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "社區導向警政(Community-oriented policing)具體的操作方式是 CAMP,有關 CAMP 的敘述, 下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "C 係指比較問題(Comparing problem)",
        "B": "A係指調整警察組織的勤務運作回應社區(Adapting)",
        "C": "M 係指動員社區志工及團體的資源(Mobilizing)",
        "D": "P 係指問題解決(Problem solving)"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "警察實務工作經常需面臨裁量決定的問題。Souryal(1998)提出警察人員執法裁量公式:E=PJ2, 下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "E代表合乎倫理的裁量決定(the Ethical Decision)",
        "B": "P 代表道德原則(the Principle)",
        "C": "J 代表情境的正當性(the Justification of the Situation)",
        "D": "道德原則(P)是變數,情境正當性(J)為常數"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "關於情境犯罪預防(Situational Crime Prevention)的敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "情境犯罪預防源自於美國建築師 Oscar Newman於1970年代所提出的「防衛空間」的概念",
        "B": "根據「防衛空間」的概念,認為可以藉著特殊的建築設計降低犯罪的機會,而達到犯罪預防的 效果",
        "C": "在1971年,美國犯罪學家Marcus Felson認為建築物的安全裝置、門鎖、街燈及守望相助等均 能有效減少犯罪",
        "D": "1997年,Ronald Clarke統整了情境犯罪預防的策略,並提出情境犯罪預防理論"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "警政方案評估研究的演進與公共政策評估有相似的發展階段,根據Kerley(2005)的主張,有關 警察政策評估的演進歷程,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "研究途徑:從結果評估趨向過程評估",
        "B": "研究設計:從實驗設計趨向非實驗設計",
        "C": "研究工具:從量化方法趨向質化方法",
        "D": "研究範圍:從區域性研究趨向全國性研究"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關我國警察之犯罪被害人保護,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警政主管機關應負責犯罪被害人之人身安全保護、提供關懷協助相關資訊、告知警政偵辦重要 進度、刑事偵、審程序及權益等事項",
        "B": "司法警察(官)於執行職務時,發現犯罪被害人或其家屬符合法律扶助法所定申請要件時,得 告知其可依法提出申請",
        "C": "警察機關應於知悉案件發生後,提供犯罪被害人或其家屬緊急救援、人身安全、關懷服務及必 要協助,並應自知悉犯罪被害人或其家屬聯絡資訊起二十四小時內,通報或轉介相關機關或分 會提供協助",
        "D": "司法、警察、矯正、醫療、教育、心理及社會工作等從事犯罪被害人保護工作之相關機關(構) 或團體,應將犯罪被害人權益保障及保護服務之相關措施、法規等課程納入例行性教育訓練"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "1980年以後,社區警政及因而延伸的警政策略,已成為各國警政的趨勢。關於各國警政策略的發 展及其內涵,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "社區導向警政(Community-orientedpolicing)主張,警察要鼓勵社區民眾分擔治安責任",
        "B": "問題導向警政(Problem-orientedpolicing)係由美國警政學者Gold stein 所提出",
        "C": "第三造警政(Third-party policing)係透過法律的規範,課以第三造參與犯罪預防或控制的責任",
        "D": "犯罪符號警政(Sign-of-crime policing)主張警察應處理民眾關切且重大的問題,以免問題惡化"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "根據 Oscar Newman(1973)的研究,建築物必須要具備四個要素之一或二者以上,方能有效抑 制犯罪的發生,下列何者為非?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "自我歸屬感(Owner ship)的存在",
        "B": "自然監控(Natural Surveillance)的存在",
        "C": "建築物給人良好的形象(Image)",
        "D": "建築物四週有安全的環境(Milieu)"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "學者Bayley和She aring(2001)認為警察工作特性應追求三項主要公共利益,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "正義(justice)",
        "B": "專業效率(professional efficiency)",
        "C": "平等保障(equalityof protection)",
        "D": "服務品質(quality of service)"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "學者羅威(Lowi)提出之政策「鐵三角理論」,下列何者不包括在內?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "行政部門",
        "B": "利益團體",
        "C": "新聞媒體",
        "D": "國會委員"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "關於評估「警察機關之組織結構及能力,是否足以承擔政策方案的執行工作」之敘述,最符合下 列那個政策方案可行性分析的面向?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "法律可行性",
        "B": "行政可行性",
        "C": "經濟可行性",
        "D": "技術可行性"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "有關政策方案決策途徑及提出學者,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "漸進途徑--Stone",
        "B": "滿意途徑--Simon",
        "C": "混合掃描途徑--Etzioni",
        "D": "垃圾桶途徑--Cohen, March &Olsen"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "學者麥卡錫(Mc Car thy)在行銷管理提出4 P 模式,下列何者為其組合?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "代表性(present)、公權力(power)、公共關係(public relations)、政策(policy)",
        "B": "人(people)、政策(policy)、公共關係(public relations)、夥伴關係(partnership)",
        "C": "產品(product)、價格(price)、通路(place)、促銷(pro motion)",
        "D": "產品(product)、定位(position)、價格(price)、利潤(profit)"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪測量的敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "官方犯罪統計資料豐富,但最大缺陷是犯罪黑數",
        "B": "自陳偏差行為統計可瞭解犯罪,但信度高、效度低",
        "C": "犯罪被害調查可獲致多元類型犯罪,優點是可發掘犯罪黑數",
        "D": "三種犯罪測量方法各有其優缺點,且差異性高"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "有關我國在人口販運防制之作為,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "2007年成立跨部會連繫平台,目前平台為防制人口販運及消除種族歧視協調會報",
        "B": "2009年制定人口販運防制法,立法目的為防制人口販運行為及保護被害人權益",
        "C": "已連續13年獲得全球人口販運防制成效評比之第1級國家",
        "D": "工作重點區分為預防、保護、追訴、懲罰4個面向"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依據最新修正之性侵害犯罪防治法,有關防治性侵害犯罪及保護被害人措施,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "醫療機構對被害人診療時,應有社工人員陪同,並應保護被害人之隱私",
        "B": "處理案件之司法、警察及醫療專責人員,每年至少應接受4小時專業課程",
        "C": "任何人知有疑似性侵害犯罪情事者,應立即通報,至遲不得超過24小時",
        "D": "高級中等以下學校每學期應實施至少2小時之性侵害防治教育課程"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察機關防制跟蹤騷擾之作為,下列敘述何者最為正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "案件受理後,經調查有跟蹤騷擾行為之犯罪嫌疑者,得依職權或被害人請求,核發書面告誡",
        "B": "案件受理後,應即開始調查、製作書面紀錄,並告知被害人得行使之權利及服務措施",
        "C": "由警察機關協助被害人向法院聲請保護令,被害人不得自行聲請",
        "D": "攜帶凶器或其他危險物品實行跟蹤騷擾行為者,屬告訴乃論之罪,警察採不告不理原則"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據最新修正之兒童及少年性剝削防制條例,保護與防制兒童及少年遭受性剝削之作為,下列敘 述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "檢察官、司法警察(官)查獲及救援被害人後,應於24小時內將其交由當地直轄市、縣(市) 主管機關",
        "B": "警察及司法人員於調查、偵查或審判時,詢(訊)問被害人,得通知主管機關指派社工人員陪 同在場",
        "C": "醫事、社會工作、警察及公寓大廈管理服務等人員,於執行職(業)務知有被害人時,負有通 報義務",
        "D": "被害人於偵查或審理中受詢(訊)問或詰問時,其法定代理人、醫師、心理師、輔導人員得陪 同在場"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "風險管理是防患於未然的預警機制,可運用4 階段「風險循環圈」進行風險管理,下列何者不包 括在內?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "風險分析",
        "B": "政策形成",
        "C": "系統設計",
        "D": "追蹤調查"
      }
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\112年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}